一條段片完美解釋華人社會點解落後西方

短短幾分鐘，淺談東方社會服從權威，解決提出問題既人，扼殺所有求變思想，自私自利欠缺犧牲精神，只求個人利益唔肯為人類文明貢獻

最終造就今日所有人類文明基石都係西方人領先全球

即係人種問題囉

更多係後天、文化上既因素

華人呢個垃圾賤種民族除咗偷呃拐騙毫無任何道德是非黑白外就一無是處，重好鍾意拎集體主義打飛機笑人地西方個人主義自私自利，但實際上最自私自利就係華人，有時連家人親族都唔放過

我可能定義人稱上有啲出入

其實都係地理>影響文化>影響人種(片中講嘅創造力/犧牲精神等等)

但係究竟人種(身體質素)本來對地理環境嘅選擇有無影響?遠古人類遷徙嘅時候,有人留低原居地,有人要走,不外乎都係糧食嘅問題。留得低嘅人,應該係打贏嗰一批。

東方人被迫遷徙,到定居嘅時候人哋已經開始發展更高嘅文明。西方(歐洲)人未必早東方人定居好多,但係佢哋好采有更發達嘅文明(埃及,美索不達米亞)係附近,造就咗古希臘古羅馬文明,係科技上已經超前咗東方文明好多倍。

如果唔係有喜馬拉雅山脈阻隔,東方(中華)文明會同印度文明有更早嘅接觸。如果依家嘅中國西南,東印度一帶唔係陸地而係一片地中海,相信可以加速文化科技傳播等等。

Reactionary意識形態植根幾千年深入民心

lm

依個channel d 片 幾正
一路有follow 開

華人係垃圾種族
我身為華人而感到羞恥

試吓解釋點解咁垃圾

有請 19

如果話佢地係遷移，成件事都幾誇張下
佢哋起碼要橫跨半個地球，先嚟到黃河至長江一帶
因為一直以來，人類文明都係埃及中東一帶出現
然後東方人突然喺中原冒起
成件事好撚神奇

我覺得一般東方人比較聰明
但唔識 teamwork

遷移得越遠智商會較高：東亞/北歐，無遷移智商反而較低：非洲。東亞人發展到都合理。

都有咁諗

我覺得要遷徙嘅人係武力上唔夠人嚟,於是靠食腦生存

所以我亦都相信瑪雅人係極之聰明,但係長久缺乏其他文明互相競爭,唔太識打仗

東亞人其實一直都係優勢既人種黎

即係同一樣嘅人種
如果你放去西方社會長大
都唔會好似東方人咁樣諗嘢
因為大家文化背景，教育，社會體制唔同
亦係所謂中國人奴性重

Push